<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Uncategorized &#8211; BookStore</title>
	<atom:link href="http://localhost/MMM/product-category/uncategorized/feed/?simply_static_page=203" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM</link>
	<description></description>
	<lastBuildDate>Fri, 06 Oct 2023 05:09:44 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.3.1</generator>
	<item>
		<title>ĐI TÌM DORA</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/di-tim-dora/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/di-tim-dora/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:09:44 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=58</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/361/patrick-modiano">Patrick Modiano</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/9757/lam-an">Lâm An</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/7/ha-noi">Hà Nội</a></li>
 	<li>Số trang: 148</li>
 	<li>Kích thước: 14 x 20.5cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 15-02-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article><em><strong>Đi tìm Dora</strong></em> mở ra là cảnh Patrick Modiano bắt gặp một mẩu tin tìm người thân trong tờ nhật báo cũ ra năm 1941. Dora Bruder, cô gái 15 tuổi gốc Do Thái, một người hoàn toàn xa lạ, lại cuốn hút ông lao vào cuộc truy tìm mọi manh mối liên quan đến cô vào cái mùa đông Paris lạnh giá thời Thế chiến thứ hai.</p>
<p>Thông qua những mảnh vỡ quá khứ của Dora Bruder, Patrick Modiano gợi lại thời kỳ Paris bị Đức Quốc xã chiếm đóng, nơi bao cuộc đời, bao câu chuyện bị chôn vùi, để từ đó biến bản tổng hợp tư liệu lịch sử này thành suy ngẫm cá nhân của ông về sự mất mát, cả trong ký ức và những kỷ niệm.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Patrick Modiano</strong> sinh năm 1945 tại Pháp, có cha là người Ý gốc Do Thái, mẹ là nghệ sĩ người Bỉ. Patrick Modiano được coi là một trong những nhà văn tài năng nhất thế hệ của ông. Là nhà thám hiểm quá khứ, ông biết cách khơi gợi lên một cách vô cùng chính xác và chi tiết bầu không khí của những địa điểm hay những thời đại đã qua.</p>
<p>Ngoài tiểu thuyết, ông còn viết kịch bản, lời bài hát. Ông đã giành được rất nhiều giải thưởng danh giá, trong đó phải kể đến giải Goncourt năm 1978 và giải Nobel Văn chương năm 2014.</p>
<p>Các tác phẩm của Patrick Modiano đã được Nhã Nam phát hành:</p>
<p>&#8211; Lai lịch</p>
<p>&#8211; Phố những cửa hiệu u tối</p>
<p>&#8211; Ở quán cà phê của tuổi trẻ lạc lối</p>
<p>&#8211; Từ thăm thẳm lãng quên</p>
<p>&#8211; Một gánh xiếc qua</p>
<p>&#8211; Quảng trường Ngôi sao</p>
<p>&#8211; Đề em khỏi lạc trong khu phố</p>
<p>&#8211; Catherine cô bé đeo mắt kính</p>
<p>&#8211; Những đại lộ vành đai</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/di-tim-dora/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NGÔI THỨ NHẤT SỐ ÍT</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/ngoi-thu-nhat-so-it/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/ngoi-thu-nhat-so-it/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:08:12 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=56</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/7/haruki-murakami">Haruki Murakami</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/50/truong-thuy-lan">Trương Thùy Lan</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/3/phu-nu">Phụ nữ</a></li>
 	<li>Số trang: 203</li>
 	<li>Kích thước: 14 x 20.5cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 24-05-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>
<p dir="ltr">Thế giới thì trôi đi, nhưng câu chuyện sẽ lưu giữ lại cảnh tượng.</p>
<p>Mỗi truyện ngắn là một lát cắt của thế giới. Ngôi thứ nhất số ít là những &#8220;con mắt đơn&#8221; đóng khung trong từng lát cắt của thế giới. Nhưng khi những lát cắt ấy càng nhiều thêm, thì &#8220;con mắt đơn&#8221; đã trở thành &#8220;con mắt kép&#8221; mà mọi lát cắt đã vấn vít vào nhau. Và ở đó, tôi không còn là tôi, ta không còn là ta. Và rồi bạn cũng không còn là bạn nữa. Ở đó, điều gì đã xảy ra và điều gì không xảy ra? Chào mừng độc giả đến với thế giới của Ngôi thứ nhất số ít!</p>
<p>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Haruki Murakami sinh ngày 12/1/1949 tại Kyoto, lớn lên ở thành phố Ashiya, tỉnh Hyogo nhưng phần lớn thời thanh xuân lại trải qua ở Tokyo. Murakami từng học về kịch tại đại học Waseda, Tokyo. Khi đang còn là sinh viên tại đại học Waseda, ông mở một quán nhạc Jazz có tên là Peter Cat và bắt đầu viết tiểu thuyết. Văn phong của ông chịu ảnh hưởng lớn từ văn học Mỹ, các tác phẩm của ông chủ yếu miêu tả cuộc sống và con người ở đô thị hiện đại.</p>
<p dir="ltr">Các tác phẩm khác của Haruki Murakami đã được Nhã Nam phát hành:</p>
<ul>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Lắng nghe gió hát</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Cuộc săn cừu hoang</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Xứ sở diệu kỳ tàn bạo và chốn tận cùng thế giới</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Rừng Na Uy</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Nhảy nhảy nhảy</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Phía Nam biên giới, phía Tây mặt trời</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Biên niên ký chim vặn dây cót</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Ngầm</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Người tình Sputnik</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Kafka bên bờ biển</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Tôi nói gì khi nói về chạy bộ</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">1Q84</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Tazaki Tsukuru không màu và những năm tháng hành hương</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Những người đàn ông không có đàn bà</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Giết chỉ huy đội kỵ sĩ</p>
</li>
<li dir="ltr">
<p dir="ltr">Trò chuyện cùng Seiji Ozawa: Bàn về âm nhạc</p>
</li>
</ul>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/ngoi-thu-nhat-so-it/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>ĐỀ THÁM (QUA BÁO CHÍ VÀ HỒ SƠ MẬT THÁM PHÁP Ở ĐÔNG DƯƠNG NĂM 1909)</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/de-tham-qua-bao-chi-va-ho-so-mat-tham-phap-o-dong-duong-nam-1909/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/de-tham-qua-bao-chi-va-ho-so-mat-tham-phap-o-dong-duong-nam-1909/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:06:23 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=54</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li> Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/39593/e-maliverney">E. Maliverney</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/31901/vu-mai">Vũ Mai.</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/26/tong-hop-thanh-pho-ho-chi-minh">Tổng hợp Thành phố Hồ Chí Minh</a></li>
 	<li>Số trang: 479</li>
 	<li>Kích thước: 15.5x24 cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 29-09-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>
<p dir="ltr">Đề Thám – thời kỳ huy hoàng gồm ba nội dung chính: thứ nhất, giới thiệu nguồn gốc, tiểu sử Đề Thám và các hoạt động của ông trước năm 1909; thứ hai, các bài báo, điện tín của phóng viên báo Tương lai của Bắc Kỳ gửi về từ Yên Thế; thứ ba, một số bài phóng sự, ký sự trận chiến năm 1909 tại Yên Thế. Các văn bản này ghi lại chi tiết quá trình chuẩn bị chiến dịch hành quân chống Đề Thám của quân Pháp từ tháng Một đến tháng Ba năm 1909, từ quân nhu, đạn dược, đồ ăn, đến sức khỏe thể chất và sức khỏe tinh thần quân lính, số lượng lính bị thương hoặc thiệt mạng. Trong mắt quân Pháp, Yên Thế là một vùng không dễ tiếp cận, tiềm ẩn nhiều hiểm nguy trắc trở, nghĩa quân cũng như người dân Yên Thế là những con người khó quy hàng, còn Đề Thám thực sự là một “hùm thiêng”, thoắt ẩn, thoắt hiện, không sao khuất phục nổi, khiến người Pháp vừa căm giận lại vừa hết sức nể sợ.</p>
<p dir="ltr">Hoàng Hoa Thám (1858-1913), hay được biết nhiều hơn dưới tên gọi Đề Thám, là một nhân vật nổi bật trong lịch sử Việt Nam giai đoạn cuối thế kỷ XIX đầu XX. Là thủ lĩnh chỉ huy của cuộc khởi nghĩa Yên Thế khiến chính quyền thực Pháp mất rất nhiều công sức đánh dẹp, Đề Thám nhận được sự quan tâm rất lớn của công chúng trên cả phương diện quân sự, chính trị lẫn phương diện thông tin đời tư, hành trạng, cuộc đời.</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/de-tham-qua-bao-chi-va-ho-so-mat-tham-phap-o-dong-duong-nam-1909/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>AN NAM THỜI XƯA</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/an-nam-thoi-xua/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/an-nam-thoi-xua/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:05:09 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=52</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li> Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/40589/pierre-pasquier">Pierre Pasquier</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/9809/nguyen-thanh-hang">Nguyễn Thanh Hằng</a> , <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/32897/viet-anh-hieu-dinh">Việt Anh hiệu đính</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/9/the-gioi">Thế Giới</a></li>
 	<li>Số trang: 394</li>
 	<li>Kích thước: 14 x 20.5cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 27-09-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article><strong>Pierre Pasquier </strong>(1877-1934), tác giả của cuốn sách An Nam thời xưa, Tiểu luận về hệ thống tổ chức An Nam trước khi có sự can thiệp của Pháp (<em>L’annam d’autrefois. Essai sur la constitution de l’Annam avant l’intervention française</em>) mà bạn đọc cầm trên tay, cũng sớm nỗ lực tham gia công việc tìm hiểu, nghiên cứu An Nam ngay khi vừa đặt chân đến đây. Chỉ sau gần chục năm làm công chức mẫn cán, nhờ một lượng kiến thức tương đối về lịch sử, xã hội và những sống trải trực tiếp tại An Nam, P. Pasquier đã hoàn thành, xuất bản An Nam thời xưa (1907). Không khó để nhận ra cái nhìn thiện cảm của P. Pasquier với quốc gia mà ông còn gắn bó lâu dài, cũng không khó để bắt gặp một số dự định, tham vọng đầy tính “thực dân” của chính P. Pasquier với xứ thuộc địa mà rồi đây ông sẽ nắm quyền lãnh đạo cao nhất.</p>
<p>Chuyển ngữ và ấn hành cuốn sách này, chúng tôi muốn cung cấp thêm cho bạn đọc một tư liệu tham khảo về tổ chức xã hội, đời sống An Nam quá khứ. Tuy nhiên, như nhiều tác giả Pháp khác đầu thế kỉ XX, P. Pasquier cũng không tránh khỏi một số nhầm lẫn, sai sót, thiếu chính xác trong thông tin, nhận định, quan điểm. Chúng tôi tôn trọng, cố gắng chuyển ngữ trung thành nhưng không hoàn toàn đồng tình với một số diễn đạt, giọng điệu và thái độ của tác giả cuốn sách. Và chúng tôi lưu ý bạn đọc rằng đây là nguồn tư liệu tham khảo, cần đọc trong sự đối chiếu, kiểm chứng với nhiều tài liệu, công trình nghiên cứu khác. Có như vậy thì cuốn sách này, vốn ra đời cách đây hơn thế kỷ, sẽ vẫn còn mời gọi chúng ta cùng suy tư, đối thoại và tiếp nhận đầy đủ, hiệu quả hơn.</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/an-nam-thoi-xua/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TẬT XẤU NGƯỜI VIỆT</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/tat-xau-nguoi-viet/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/tat-xau-nguoi-viet/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:03:41 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=50</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: Phạm Hoàng Nam</li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/1/hoi-nha-van">Hội nhà văn</a></li>
 	<li>Số trang: 384</li>
 	<li>Kích thước: 14 x 20.5cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 04-10-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>
<p dir="ltr">“Các cụ xưa nay vẫn cho rằng ở đời có ba việc lớn là cưới vợ, xây nhà, tậu trâu (trâu đây là sự nghiệp, vì nghiệp xưa của các cụ vốn gắn liền với trâu). Có người thì định nghĩa ‘Hạnh phúc là sáng muốn đi làm, chiều thì muốn về nhà.’ Đủ hiểu hạnh phúc hay bất hạnh ở đời cũng chỉ loanh quanh ba cái điều ấy thôi.</p>
<p dir="ltr">Người nào sáng ngủ dậy cảm thấy ngại đi làm, ấy là vì không được làm công việc mình thích, mình đam mê và sở nguyện không thỏa mãn, lại chẳng được trọng dụng, đồng nghiệp thì khó ưa, sếp thì chẳng đủ tài để mà phục. Đó đã là bất hạnh nửa cuộc đời, vì ngoài thời gian đi ngủ và đánh răng rửa mặt ra, một nửa thời gian của đời người là gắn bó với công việc. Chiều tan sở làm mà bụng cảm thấy không muốn về nhà, vì về nơi ấy chẳng có gì vui, chi bằng tấp quán bia mà dzô dzô trăm phần trăm đến tối khuya hẵng về, thôi thì gộp cả hai là bất hạnh cả cuộc đời.”</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p dir="ltr"><strong>Di Li</strong> được biết đến là một cây bút đa tài, với sức viết đáng kể khi cho ra mắt hàng chục đầu sách đủ thể loại, và đặc biệt thành công với các tiểu thuyết trinh thám.</p>
<p><strong> </strong></p>
<p dir="ltr">Đã xuất bản:</p>
<p dir="ltr">Truyện ngắn: Tầng thứ nhất (2007), Điệu Valse địa ngục (2007), 7 ngày trên sa mạc (2009), Tháp Babel trên đỉnh thác Ánh trăng (2010), Đôi khi tình yêu vẫn hay đi lạc đường (2010), San hô đỏ (2012), Khách lạ và người lái taxi (2015)</p>
<p dir="ltr">Tiểu thuyết: Trại Hoa Đỏ (2009), Câu lạc bộ số 7 (2015)</p>
<p dir="ltr">Bút ký: Đảo thiên đường (2009), Nụ hôn thành Rome (2015), Và tuyết đã rơi ngoài cửa sổ (2017), Bình minh ở Sahara (2018), Cô đơn trên Everest (2020)</p>
<p dir="ltr">Hồi ký: Nhật ký mùa hạ (2011)</p>
<p dir="ltr">Ký sự chân dung: Chuyện làng văn (2012)</p>
<p dir="ltr">Tản văn: Cocktail thị thành (2011), Adam &amp; Eva (2013), Gã Tây kia sao lấy được vợ Việt (2015), Tôi đã ăn cả cánh đồng hoa (2019), Nửa vòng trái đất uống một ly trà (2019), Chuyện nhỏ đàn bà (2022)</p>
<p dir="ltr">Sách chuyên ngành: Kỹ năng viết trong quan hệ công chúng (2011), Tôi PR cho PR (2013)</p>
<p dir="ltr">Truyện dịch sang tiếng Anh: The Black Diamond (2012)</p>
<p>Truyện dịch sang tiếng Hà Lan: Cocktail (2015)</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/tat-xau-nguoi-viet/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>NAM HOA KINH</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/nam-hoa-kinh/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/nam-hoa-kinh/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 05:01:49 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=48</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/4947/trang-tu">Trang Tử</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/456/nhuong-tong">Nhượng Tống</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/2/van-hoc">Văn học</a></li>
 	<li>Số trang: 334</li>
 	<li>Kích thước: 15x24 cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 06-10-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>“Thầy Trang mặc áo vải to mà có chỗ vá, nối đai, buộc giày mà sang chơi vua nước Ngụy.</p>
<p>Vua Ngụy hỏi:</p>
<p>&#8211; Sao tiên sinh cùng đến thế?</p>
<p>Thầy Trang nói:</p>
<p>&#8211; Nghèo thôi, không phải cùng đâu! Kẻ sĩ: có đạo đức mà làm không được là cùng; áo rách, giày thủng là nghèo chứ không phải là cùng. Thế này tức gọi là không gặp thời. Riêng nhà vua chẳng thấy con vượn nhảy nhót sao? Khi nó được lim, trai, sến, táu, vin với các cành, mà làm chúa ở trong đó, thì tuy Nghệ hay Bàng Mông (hai người nổi tiếng bắn giỏi) không thể ngấp nghé được. Đến khi ở vào giữa đám luầng quầng, canh châu; đi rón rén, nhìn lấm lét; động thì run sợ… Đó không phải là gân xương có thêm cứng mà không mềm đâu: ở vào thế không tiện, chưa đủ để tỏ tài mình vậy. Nay ở giữa khoảng vua ngu, tướng nhảm, mà muốn không cùng, có dễ được sao?”</p>
<p>― Cây núi, <em>Nam Hoa kinh</em></p>
<p><em> </em></p>
<p><em>Nam</em><em> </em><em>Hoa</em><em> </em><em>kinh</em> luôn được coi như tác phẩm sâu sắc, uyên áo bậc nhất trong số các trước tác triết học Trung Hoa. Tác phẩm bất hủ này có một ảnh hưởng lớn lao đến triết lí, văn chương, nghệ thuật&#8230; suốt trong nhiều thời đại ở cả trong lẫn ngoài Trung Hoa, và khiến tác giả của nó, Trang Tử, từ lâu đã trở thành một huyền thoại. Ở Việt Nam,<em> Nam Hoa kinh </em>được học giả Nhượng Tống dịch từ 1945, khá sớm so với nhiều tác phẩm kinh điển khác. Qua bản tiếng dịch tiếng Việt hàm súc, khúc chiết mà vẫn bay bổng, tài hoa của ông, <em>Nam</em><em> </em><em>Hoa</em><em> </em><em>kinh</em> thật sự là một trước tác luôn cần được đọc và đọc lại.</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/nam-hoa-kinh/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>BÁCH GIA CHƯ TỬ (CÁC MÔN PHÁI TRIẾT HỌC DƯỚI THỜI XUÂN THU CHIẾN QUỐC)</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/bach-gia-chu-tu-cac-mon-phai-triet-hoc-duoi-thoi-xuan-thu-chien-quoc/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/bach-gia-chu-tu-cac-mon-phai-triet-hoc-duoi-thoi-xuan-thu-chien-quoc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:59:55 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=45</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/40599/thao-duong-cu-si-tran-van-hai-minh">Thảo Đường cư sĩ Trần Văn Hải Minh</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/14/hong-duc">Hồng Đức</a></li>
 	<li>Số trang: 487</li>
 	<li>Kích thước: 15.5x24 cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 06-10-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>Cuốn sách &#8220;Bách gia chư tử&#8221; do Thảo Đường Cư Sĩ Trần Văn Hải Minh biên soạn được Nhã Nam tái bản lại theo ấn bản của nhà xuất bản Đất Sống ấn hành lần thứ nhất năm 1973.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p dir="ltr">Xuân Thu Chiến Quốc được xem là thời kỳ hoàng kim của triết học Trung Quốc, có thành tựu học thuật huy hoàng sánh ngang với nền văn minh cổ Hy Lạp cùng thời. Đây cũng là giai đoạn các trường phái tư tưởng khác nhau như Pháp gia, Đạo gia, Nho gia, Mặc gia, Âm Dương gia xuất hiện và có ảnh hưởng đáng kể lên xã hội, đóng góp nhiều lý thuyết phong phú, đa màu sắc tạo nên nền tảng rộng lớn cho sự phát triển của văn hóa Trung Quốc và còn có ảnh hưởng sâu rộng đến lối sống và ý thức hệ của người dân các nước Đông Á cho đến tận ngày nay. Như chủ trương “chính danh”, “nhân nghĩa” của Khổng tử; chủ trương kiêm ái của Mặc tử; chủ trương vô vi của Lão tử.</p>
<p><strong> </strong></p>
<p dir="ltr">Bách gia chư tử của Thảo Đường cư sĩ Trần Văn Hải Minh là bản lược thuật các tư tưởng nổi bật cùng thư tịch kinh điển của từng học phái triết học thời Xuân Thu Chiến Quốc ở Trung Quốc, giới thiệu cuộc đời và triết thuyết của từng nhân vật nổi danh để giúp người đọc có góc nhìn đa chiều về từng vấn đề. Với lối viết gần gũi dễ hiểu thích hợp cho mọi đối tượng độc giả muốn bước vào vườn hoa triết học phương Đông đầy màu sắc và vô cùng thú vị, Bách gia chư tử là cuốn sách nhập môn hữu dụng.</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/bach-gia-chu-tu-cac-mon-phai-triet-hoc-duoi-thoi-xuan-thu-chien-quoc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>TANG LỄ CỦA NGƯỜI AN NAM – NGHIÊN CỨU DÂN TỘC HỌC VỀ TÍN NGƯỠNG CỔ TRUYỀN</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/tang-le-cua-nguoi-an-nam-nghien-cuu-dan-toc-hoc-ve-tin-nguong-co-truyen/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/tang-le-cua-nguoi-an-nam-nghien-cuu-dan-toc-hoc-ve-tin-nguong-co-truyen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:58:44 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=43</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/40596/gustave-dumoutier">Gustave Dumoutier</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/9773/nguyen-manh-son">Nguyễn Mạnh Sơn</a> , <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/9809/nguyen-thanh-hang">Nguyễn Thanh Hằng</a> , <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/32900/nguyen-thi-hong-an">Nguyễn Thị Hồng Ân</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/9/the-gioi">Thế Giới</a></li>
 	<li>Số trang: 412</li>
 	<li>Kích thước: 17x25 cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 06-10-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>Công trình <strong>Tang lễ của người An Nam</strong> của học giả người Pháp <strong>Gustave Dumoutier </strong><em>(1850 – 1904)</em> về tang lễ của người Việt Nam, cũng như nhiều công trình khác do người Việt biên soạn, là những nghiên cứu cơ bản về phong tục tập quán người Việt, thông qua một trong hai tập tục lớn có ảnh hưởng đến cuộc đời con người và dân tộc là hôn nhân và tang lễ.</p>
<p>Công trình nghiên cứu này được thực hiện dựa trên nhiều nguồn tham khảo khác nhau, đặc biệt là các sách Hán Nôm như Tam giáo chính độ thực lục, Hồi dương nhân quả lục, văn bia Thân cấm khử tệ, Ngọc lịch chí bảo biên, Thích Ca hành táng, Hoàng Việt luật lệ, Soạn tập Bách Duyên kinh, Phổ Diệu kinh, Phật quốc ký… Trong cuốn sách, tác giả đã tái hiện chân thực cách thực hiện các nghi lễ trong một đám tang kể từ khi một người đang hấp hối tới lúc ngừng thở, từ khi nhập quan cho đến lúc chôn cất cùng hàng loạt lời kinh, bài khấn, câu chú, bùa phép để xua đuổi ma quỷ.</p>
<p>Bên cạnh đó, sách còn cung cấp cho độc giả  vô số bức vẽ, minh họa cổ vừa chi tiết vừa sống động, cùng những mẫu bùa chú khác thường, hiếm thấy, và là một tư liệu quý giá, đặc sắc, cho cả người đọc phổ thông lẫn nhà nghiên cứu chuyên sâu, cũng như cho tất cả những ai muốn tìm hiểu nghi thức tang lễ cùng tín ngưỡng của người Việt.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Khi Dumoutier vào Việt Nam, thì là lúc triều Nguyễn đang mất dần hết quyền lực vào tay người Pháp, ngai vàng dường như bỏ trống, lý tưởng phong kiến cũng vỡ lở từng mảng, và văn minh Việt Nam cũng đang cố gắng níu kéo những nghi thức cuối cùng để chuyển sang một xã hội hiện đại. Sang đến thế kỷ 20, thì các làng nghề dần phá sản, công nghệ thủ công chỉ còn sót lại ở vài người thợ tham gia vào các trường mỹ nghệ và đấu xảo, nhà Nho truyền thống, thầy địa lý, thầy mo, thầy cúng, thầy tào, pháp sư, phường bát âm cũng dẫn suy thoái, rồi gần như biến mất sau năm 1945, đem theo tất cả kiến thức tâm linh từng được sử dụng trong ba trăm năm, ít nhất từ thế kỷ 17 đến cuối thế kỷ 19. Nên có thể nói những công trình như cuốn Tang lễ của người An Nam là một tài liệu quý trong việc nhìn lại văn hóa truyền thống.</em></p>
<p><em><strong>Trích lời giới thiệu của Hoạ sĩ &#8211; Nhà nghiên cứu Phan Cẩm Thượng</strong></em></p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/tang-le-cua-nguoi-an-nam-nghien-cuu-dan-toc-hoc-ve-tin-nguong-co-truyen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>VÙNG ĐẤT QUỶ THA MA BẮT</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/vung-dat-quy-tha-ma-bat/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/vung-dat-quy-tha-ma-bat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:56:28 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=41</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/33594/kevin-chen">Kevin Chen</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/7712/nguyen-vinh-chi">Nguyễn Vinh Chi</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/7/ha-noi">Hà Nội</a></li>
 	<li>Số trang: 413</li>
 	<li>Kích thước: 14 x 20.5cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 27-03-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>Quê hương là một vùng đất nhỏ&#8230;</p>
<p>Vùng đất nhỏ, chính là vùng đất quỷ tha ma bắt của gã.</p>
<p>Câu chuyện bắt đầu vào một ngày rằm tháng Bảy, tại một cùng quê nghèo miền Trung đảo Đài Loan. Sau khi mãn hạn tù vì tội giết người bạn đời đồng tính ở Đức, Trần Thiên Hoành trở về quê cũ. Cha mẹ chị cả chị hai chị ba chị tư chị năm anh trai và chính gã &#8211; thanh niên nhà họ Trần lần lượt sắm vai người kể chuyện xuyên không &#8211; thời gian, dệt nên một mạng lưới đầy mê hoặc về những bí mật gia đình và những tư tưởng mê tín ở nông thôn, phơi bày nỗi bất hạnh vụn vỡ muôn màu muôn vẻ.</p>
<p>Kevin Chen đã dung hòa rất nhiều phong cách viết: hiện thực huyền ảo, hài kịch đen và cả bí ẩn giật gân&#8230; phác họa ra những phận đời vừa đáng buồn vừa đáng yêu trong hành trình tìm kiếm danh tính của bản thân.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>KEVIN CHEN</strong> (Trần Tư Hoành) sinh năm 1976 tại ngõ Bát Đức xã Vĩnh Tĩnh huyện Chương Hóa, Đài Loan. Là con thứ chín trong gia đình thuần nông.</p>
<p>Tốt nghiệp khoa tiếng Anh Đại học Công giáo Phụ Nhân, Viện Hý kịch Đại học Quốc gia Đài Loan, từng đoạt hạng nhất truyện ngắn giải văn học Lâm Vinh Tam, giải tiểu thuyết của năm Cửu Ca, giải Kim Đỉnh lần thứ 44.</p>
<p>Là nhà văn, có lúc cũng là diễn viên, dịch giả, hiện đang là cư trú tại Berlin, Đức.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em><strong>Vùng đất quỷ tha ma</strong></em> bắt là cuốn tiểu thuyết mở đầu &#8220;bộ ba tác phẩm Mùa hè&#8221; của Kevin Chen, năm 2020 từng vinh dự đoạt hai giải thưởng văn học danh giá của Đài Loan gồm giải Kim Điền (thuộc Viện Văn học quốc gia) và giải Kim Đỉnh (thuộc Bộ Văn hóa)</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/vung-dat-quy-tha-ma-bat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
		<item>
		<title>HÃY CHĂM SÓC MẸ</title>
		<link>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/hay-cham-soc-me/</link>
					<comments>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/hay-cham-soc-me/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[phu]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Oct 2023 04:53:25 +0000</pubDate>
				<guid isPermaLink="false">https://https://dtphu03.github.io/MMM/?post_type=product#038;p=38</guid>

					<description><![CDATA[<ul>
 	<li>Tác giả: <a href="http://nhanam.com.vn/tac-gia/310/shin-kyung-sook">Shin Kyung-sook</a></li>
 	<li> Dịch giả: <a href="http://nhanam.com.vn/nhom-dich/276/le-hiep-lam---le-nguyen-le">Lê Hiệp Lâm - Lê Nguyễn Lê</a></li>
 	<li> Nhà xuất bản: <a href="http://nhanam.com.vn/nha-xuat-ban/7/ha-noi">Hà Nội</a></li>
 	<li>Số trang: 323</li>
 	<li>Kích thước: 14 x 20.5cm</li>
 	<li>Ngày phát hành: 03-04-2023</li>
</ul>]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h1 style="text-align: center;">Giới thiệu sách</h1>
<article>Tác phẩm Hãy chăm sóc mẹ của nhà văn Hàn Quốc Kyung-sook Shin mở đầu bằng khung cảnh xáo trộn của một gia đình. Mẹ bị lạc khi chuẩn bị bước lên tàu điện ngầm cùng bố ở ga Seoul. Hai ông bà dự định lên đây thăm cậu con cả. Con gái đầu, Chi-hon, là người đứng ra viết thông báo tìm người lạc thay cho cả gia đình. “Ngoại hình<a href="http://lovebooks.vn/pages/game-tham-tu-mot-sach-528100b9e9fc9/">:</a> Tóc ngắn đã muối tiêu, xương gò má cao, khi đi lạc đang mặc áo sơ mi xanh da trời, áo khoác trắng, váy xếp nếp màu be”. Trong tiềm thức của mình, Chi-hon vẫn nghĩ mẹ là người thường“bước đi giữa biển người với phong thái có thể đe dọa cả những tòa nhà lừng lững đang nhìn thẳng xuống từ trên cao”. Trong khi đó, những người qua đường đáp lại thông báo tìm người lạc của cô bằng miêu tả về một “một bà già cứ lững thững bước đi, thỉnh thoảng lại ngồi bệt xuống đường hay đứng thẫn thờ trước cầu thang cuốn”. Liệu đó có phải là người mẹ mà cả gia đình cô đang cất công tìm kiếm?</p>
<p>Một ngày, một tuần rồi gần một tháng chầm chậm trôi qua. Người chồng và những đứa con hiện đều đã phương trưởng cả không chỉ lo sốt vó mà còn day dứt tâm can vì cảm giác tội lỗi, và rối bời “trong nỗi hoảng loạn như thể tất cả mọi người đều bị tổn thương ở vùng não”. Họ cũng lấy làm băn khoăn tại sao mẹ không biết hỏi đường về nhà cậu con cả cho đến khi phát hiện ra hai sự thật rằng mẹ không biết chữ và mẹ bệnh ung thư vú khiến đầu óc không được minh mẫn như thường.<br />
Từ đây, những hy vọng tìm lại mẹ càng trở nên mong manh hơn… &#8211;</p>
<p><strong>Nhận định về tác phẩm </strong><br />
“Cuốn sách của tác giả nổi tiếng nhất Hàn Quốc này có thể làm mọi độc giả phải rơi nước mắt.” &#8211; Library Journal</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>“Cảm động và ám ảnh.”  &#8211; Newsday</p>
<p>“Phần là câu chuyện về sự chuyển dịch của xã hội Hàn Quốc từ nông thôn ra thành thị, phần là khúc ca về sức mạnh của mối ràng buộc gia đình được hình thành từ sự quên mình của người phụ nữ; đây là một tác phẩm vô cùng cảm động.” &#8211; Kirkus Reviews</p>
<p>“Nao lòng… Thấm thía… Người đọc sẽ tìm thấy sự đồng cảm trong câu chuyện về gia đình bán chạy nhất Hàn Quốc từ trước tới nay này.” &#8211; Publishers Weekly</p>
<p><strong>***</strong></p>
<p><strong>Đôi nét về tác giả:</strong></p>
<p>Shin Kyung-sook sinh năm 1963 trong một gia đình nghèo sống tại một ngôi làng nhỏ ở miền Nam Hàn Quốc. Không có điều kiện vào trường trung học, mười sáu tuổi cô lên Seoul lao động kiếm sống. ShinKyung-sook khởi nghiệp viết văn năm 1985 và sớm gặt hái thành công. Các tác phẩm của cô luôn có lượng độc giả lớn và nhận được nhiều giải thưởng văn học trong nước cũng như trong khu vực. Với <em>Hãy chăm sóc mẹ </em>Shin Kyung-sook trở thành nhà văn châu Á nổi bật nhất năm 2009.</p>
<p>***</p>
<p><strong>Trích &#8220;Hãy chăm sóc mẹ&#8221;</strong></p>
<p>[&#8230;]</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Cô treo tai nghe lên cổ rồi đi vào nhà vệ sinh để rửa tay. Mọi người trong đoàn nhìn theo cô khi cô sải bước vào nhà vệ sinh. Cô rửa tay trong bồn rửa và khi mở túi xách lấy khăn lau tay, cô nhìn chằm chằm vào lá thư đã nhàu nát của cô em gái gửi cho mình để ở bên trong. Đây là lá thư cô đã lấy ra từ trong hòm thư ở căn hộ của mình ba hôm trước, đúng vào ngày cô cùng bạn trai rời Seoul. Một tay cầm cái túi du lịch có gắn bánh xe, đứng trước cửa nhà, cô đọc tên cô em gái viết trên phong bì. Từ xưa đến giờ, đây là lần đầu tiên cô nhận được thư từ em gái. Mà đây còn là một lá thư tay chứ không phải email. Cô định mở bức thư ra xem nhưng nghĩ thế nào lại cất vào túi xách. Có lẽ cô nghĩ nếu đọc lá thư đó thì cô sẽ không thể lên máy bay với bạn trai mất. Cô bước ra khỏi nhà vệ sinh và lại ngồi xuống với cả đoàn. Nhưng thay vì đeo tai nghe lên, cô lấy lá thư của cô em gái ra cầm trên tay một lát rồi bóc phong bì thư.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Chị.</em></p>
<p><em>Hôm em tới chỗ mẹ ngay sau khi em từ Mỹ trở về, mẹ cho em một cây hồng nhỏ cao tới đầu gối em. Hôm đó em đến lấy đồ đạc gửi ở nhà mẹ. Mẹ bị té xỉu trong khu chứa đồ bên cạnh nhà kho, nơi cất giữ bếp ga, tủ lạnh và bàn ăn của em. Mẹ nằm sóng soài ở đó, chân tay rũ cả ra. Mấy con mèo nhà hàng xóm mà mẹ hay cho cơm đang ngồi xung quanh mẹ. Em vội vàng ra lay mẹ, mẹ mở mắt như thể vừa ngủ dậy, nhìn em và mỉm cười. Mẹ nói, “Đứa con gái thứ hai của tôi về rồi đây!” Mẹ bảo với em là mẹ không sao cả. Giờ thì em biết khi đó mẹ không còn tỉnh táo, nhưng mẹ vẫn khăng khăng rằng mẹ không sao cả. Rằng mẹ đang vào nhà kho để mang cơm cho mấy con mèo. Mẹ vẫn giữ nguyên xi mọi thứ em gửi trước khi em đi Mỹ. Ngay cả đôi găng tay cao su mẹ cũng không động đến, cho dù trước khi đi em đã bảo mẹ cứ dùng. Mẹ kể là trong một lần nhà có giỗ, mẹ đã tính dùng cái bếp ga xách tay nhưng rồi lại thôi. Sao mẹ lại không dùng? Em hỏi mẹ thế thì mẹ nói, Để khi con về, mẹ có thể trao lại cho con mọi thứ còn nguyên vẹn như khi con đi.</em></p>
<p><em>Khi em đã chất hết đồ lên xe tải, mẹ ngượng nghịu cầm một cây hồng đi vòng ra từ phía sau nhà, nơi mẹ cất giữ tất cả những chum gia vị. Rễ cây bọc một nắm đất đặt trong túi ni lông. Mẹ đã mua cái cây đó cho em mang về trồng ở khoảnh sân ngôi nhà em mới chuyển đến. Cái cây còn quá nhỏ, em tự hỏi không biết đến khi nào cây hồng này mới cho quả. Nhưng quả tình, em không muốn mang cây hồng về. Nói là nhà có sân nhưng đó đâu phải nhà của em, vả lại em cũng nghĩ không biết ai sẽ chăm sóc cho cái cây đó. Như đọc được ý nghĩ đó của em, mẹ bảo, “Con sẽ thấy cây hồng cho quả ngay thôi; đến bảy mươi năm còn trôi qua vèo vèo nữa là.”</em></p>
<p><em>Thấy em vẫn không định mang nó theo, mẹ bảo, “Như thế để khi mẹ không còn nữa, mỗi lần hái quả hồng là con lại nhớ đến mẹ.”</em></p>
<p><em>Dạo đó mẹ bắt đầu hay nói câu “Khi mẹ chết&#8230;” thường xuyên hơn. Chị cũng biết đấy, từ lâu rồi câu nói đó đã trở thành vũ khí của mẹ. Đó là thứ vũ khí duy nhất của mẹ khi con cái làm những việc mẹ không vừa lòng. Em không biết bắt đầu từ lúc nào, nhưng mỗi khi không tán thưởng việc gì, mẹ lại bảo, Đợi mẹ chết rồi hãy làm thế. Dù chẳng chắc liệu cây hồng nhỏ đó có sống sót được hay không, em đặt nó lên xe tải chở về Seoul rồi chôn gốc của nó xuống đất sâu tới đúng chỗ mẹ đã đánh dấu trên cây. Sau đó, khi lên</em><em> Seoul, mẹ bảo em trồng cái cây sát tường quá, nên chuyển ra trồng chỗ khác. Từ đó mẹ thường xuyên hỏi em đã chuyển cái cây chưa. Em cứ bảo chuyển rồi, mặc dù chưa chuyển. Mẹ muốn em chuyển cây hồng ra cái khoảng trống rộng trong sân mà em đã dự định khi nào mua được ngôi nhà này thì sẽ trồng một cái cây thật to ở đó. Thực sự em không hề nghĩ mình sẽ chuyển cái cây non mới chỉ có hai nhánh, cao chưa chạm đến thắt lưng mình ra trồng ở chỗ đó, nhưng em vẫn trả lời, Vâng mẹ ạ. Trước khi mẹ mất tích, bỗng dưng ngày nào mẹ cũng gọi điện cho em mà hỏi, “Con đã chuyển cái cây ra trồng ở chỗ đó chưa?” Mỗi lần như thế em chỉ bảo, Hôm sau con sẽ chuyển.</em></p>
<p><em>Chị ơi. Phải đến tận hôm qua em mới cõng thằng út trên lưng ra bắt taxi đến So-orung để mua dụng cụ và phân bón thực vật. Em đào hố đúng chỗ mẹ chỉ rồi đánh cây hồng ra trồng ở đó. Em không thấy hối hận chút nào vì không nghe lời mẹ, chẳng chịu chuyển cây hồng khỏi bức tường, nhưng em thực sự ngạc nhiên khi đánh cái cây lên. Lần đầu tiên mang cây hồng lên đây, rễ của nó trơ trụi tới mức em cứ phải nhìn chăm chăm, nghi ngờ rằng đám rễ thậm chí không thể phát triển trong lòng đất, nhưng lúc em đào cái cây lên để chuyển đi, bộ rễ của nó đã cắm sâu vào lòng đất, đan cài vào nhau. Em vô cùng ấn tượng với sự sống bền bỉ của nó khi nó xoay xở tồn tại được trên mảnh đất cỗi cằn như thế. Có phải mẹ cho em cây hồng bé xíu là để em có thể chứng kiến tán lá của nó ngày một sum suê và cành nhánh của nó ngày một đan dày? Phải chăng mẹ có ý bảo với em rằng nếu muốn nhìn thấy cây đơm hoa kết trái thì phải chịu khó chăm sóc cho nó? Hay có lẽ chỉ đơn giản là vì mẹ không có tiền để mua cây to? Lần đầu tiên em thấy yêu thích cây hồng đó. Em không còn hoài nghi liệu cây hồng này có ngày cho quả hay không nữa. Em lại nhớ tới câu mẹ nói, “Sau khi mẹ đi rồi, mỗi lần cầm quả hồng lên ăn thì con sẽ nghĩ đến mẹ.”</em></p>
<p><em>Chị có nhớ có lần chị đã bảo em kể cho chị nghe những chuyện về mẹ mà chỉ mình em biết không? Em đã nói là em không biết gì về mẹ cả. Tất cả những gì em biết là mẹ đang mất tích. Cho đến bây giờ vẫn vậy. Đặc biệt em không biết sức mạnh của mẹ ở đâu mà ra. Thử nghĩ mà xem. Những việc mà người khác không làm được thì mẹ đều tự mình làm cả. Em cho rằng vì thế mà mẹ ngày một cạn kiệt đi. Cuối cùng mẹ trở thành con người không tìm nổi nhà của bất kỳ đứa con nào của mình. Em thấy mình thật là lạ, mặc dù mẹ bị mất tích nhưng vì còn phải cho con cái ăn uống, chải đầu cho chúng và đưa chúng đến trường nên em đã không thể đi tìm mẹ. Chị có nói rằng gần đây em đã thay đổi nhiều, không giống với những người mẹ trẻ khác ngày nay, chị bảo một phần nhỏ trong em hơi giống với mẹ, nhưng chị ơi, dù gì đi nữa, em không nghĩ mình có thể giống được mẹ của chúng ta. Kể từ khi mẹ mất tích, em cứ nghĩ mãi, liệu mình đã là đứa con gái tốt của mẹ chưa? Liệu em đã làm được cho các con mình những việc mẹ đã làm cho em chưa?</em></p>
<p><em>Em biết một điều. Em không thể làm được như mẹ. Cho dù em có muốn đi chăng nữa. Mỗi khi cho con ăn, em rất hay nổi cáu. Em cảm thấy gánh nặng, em cảm giác như con cái níu chân mình. Em yêu các con lắm, nhiều lúc em cảm động ứa nước mắt khi nghĩ không biết có thật mình đã sinh ra chúng không, thế nhưng em không thể trao cả cuộc đời mình cho con cái giống như mẹ đã làm được. Trong từng hoàn cảnh, em luôn làm hết sức vì các con, thậm chí em còn có thể hiến dâng cho chúng đôi mắt của chính mình nếu chúng cần, nhưng em vẫn không phải là mẹ. Em cứ mong đứa út mau khôn lớn. Nhiều khi em nghĩ chính con cái đã kìm hãm cuộc đời mình. Khi nào đứa út lớn thêm một chút nữa, em sẽ gửi cháu đến nhà trẻ hoặc thuê người về trông cháu để em còn phải làm việc của em nữa chứ. Nhất định em sẽ làm như vậy. Vì em cũng phải có cuộc sống của riêng mình nữa. Khi nhận ra suy nghĩ này ở bản thân, em tự hỏi sao mẹ có thể làm được những việc mẹ đã làm, và khi đó em mới biết rằng mình không thực sự hiểu mẹ. Dù chúng ta cứ nói là hoàn cảnh sống của mẹ khiến mẹ chỉ có thể nghĩ về chúng ta đi nữa, sao chúng ta có thể nghĩ về mẹ ở cương vị một người mẹ suốt cả cuộc đời như thế cơ chứ? Dù đã làm mẹ, em vẫn có rất nhiều mơ ước của riêng mình và vẫn nhớ không sót một chuyện gì về thời thơ ấu, thời niên thiếu cũng như thời thiếu nữ của mình, thế nhưng tại sao ngay từ đầu chúng ta chỉ luôn nghĩ về mẹ như là một người mẹ mà thôi? Mẹ đã không có cơ hội theo đuổi những ước mơ của mình, luôn phải một thân một mình đối diện với mọi sự bạc đãi của thời đại, đói nghèo và khốn khổ, và mẹ không thể làm được gì cho số phận buồn thương của mình ngoài gánh chịu nó và vượt qua nó, sử dụng tối đa mọi khả năng của bản thân để sống hết cuộc đời, dâng hiến toàn bộ thể xác và tâm hồn mình cho cuộc đời ấy. Tại sao em chưa từng mảy may nghĩ tới những ước mơ của mẹ?</em></p>
<p><em>Chị&#8230;</em></p>
<p><em>Em đã muốn vục mặt vào cái hố em đào để trồng cây hồng. Em không thể sống giống như mẹ, vậy thì có lẽ nào mẹ lại muốn sống như thế? Sao em chưa một lần nghĩ được như vậy khi mẹ còn ở bên chúng ta? Là con gái của mẹ mà em còn chẳng hay biết gì như thế thì chắc mẹ phải cảm thấy cô đơn biết chừng nào khi ở trước những người khác. Thật bất công khi mẹ đã phải hy sinh tất cả cho chúng ta nhưng chẳng có một ai hiểu được mẹ cả.</em></p>
<p><em>Chị. Chị có nghĩ chúng ta sẽ lại được ở bên mẹ dù chỉ một ngày thôi không? Chị có nghĩ em sẽ lại có thời gian để hiểu mẹ nữa không, để lắng nghe những câu chuyện của mẹ, để an ủi ước mơ xưa mẹ đã chôn vùi ở đâu đó trong dòng thời gian? Không cần một ngày, chỉ cần cho em vài giờ đồng hồ thôi cũng được, em sẽ nói với mẹ rằng em yêu tất cả những gì mẹ đã làm, em yêu người mẹ đã hoàn thành được tất cả những công việc đó, em yêu cuộc sống của mẹ, một cuộc sống mà không còn ai nhớ nữa. Rằng em tôn thờ mẹ&#8230;</em></p>
<p><em>Chị, chị đừng bỏ rơi mẹ, hãy đi tìm mẹ chị nhé&#8230;</em></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Em gái cô chắc đã không thể viết ngày tháng hoặc lời tạm biệt ở cuối bức thư. Trên trang giấy có những vết ố hình tròn, có lẽ em gái cô đã khóc khi viết. Cô nhìn chằm chằm vào những điểm ố vàng ấy hồi lâu rồi gấp lá thư lại cho vào túi xách. Có khi trong lúc em gái cô đang viết thư thì đứa con út đã vơ lấy cái gì đó ở dưới gầm bàn cho vào miệng rồi ra túm lấy hông mẹ và cất giọng ngọng nghịu hát bài <em>Gấu mẹ</em>&#8230; rồi đu lên người mẹ. Cô em gái hẳn đã nhìn thằng bé với vẻ mặt u sầu rồi hát theo con, <em>gầy gò</em>! Đứa con trai nhỏ không hiểu được tâm trạng của mẹ nên cứ ngoác miệng ra cười toe toét, và nói, <em>Gấu bố </em>rồi chờ đợi mẹ phụ họa tiếp. Em gái cô nước mắt lưng tròng, đế lời con, <em>béo ị</em>! Có lẽ em gái cô đã không thể viết lời tạm biệt vì phải chơi đùa với con. Có lẽ đứa trẻ đã túm chặt lấy chân mẹ rồi cố leo lên nhưng rồi lại ngã lăn quay và bập trán xuống sàn nhà. Thằng bé sẽ khóc òa lên nức nở. Nhìn thấy vết bầm tím lan rộng trên làn da mỏng manh của đứa bé, có lẽ những giọt nước mắt cố kìm nén của em gái cô bỗng dưng trào ra.</p>
</article>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>https://https://dtphu03.github.io/MMM/product/hay-cham-soc-me/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
